華為遭美「按在地上打」 韓媒示警：提防日本效法重擊三星

在去年第2季成為智慧手機市場龍頭業者後，華為如今連中國最大智慧手機製造商頭銜都保不住。南韓媒體BUSINESSKOREA報導，三星電子需要從華為衰落學到教訓。

2020年第2季華為全球智慧手機市佔率超越三星和美國蘋果公司（Apple Inc.），但隨著美國制裁導致華為晶片供給管道去年9月中旬起中斷，該公司市佔率大幅下滑。市場研究業者IDC數據顯示，2020年第4季華為全球智慧手機市佔率為8.6%，名列第4。

BUSINESSKOREA指出，華為衰落反映基礎晶片技術賦予美國的力量。美國已對提供華為以該國軟體和技術開發及生產的半導體祭出禁令，儘管中國已在製造領域快速取得競爭力，該國仍缺乏基礎技術。這意味美國制裁可能使中國任何一家公司落入和華為相同命運，小米和oppo也不例外。

受日本出口管制影響，2019年南韓半導體和顯示器公司陷入困境，這個情況反映南韓極度依賴日本原物料、零組件和設備。儘管本地化和進口來源多樣化的努力已將傷害降至最低，南韓仍很依賴日本。

如果日本效法美國對華為採取的策略大舉制裁三星，三星幾乎不可能生產晶片。儘管在ICT（資訊和通訊技術）領域地位快速上升，南韓基礎科學仍薄弱。長期以來持續累積原始技術實力是美國和日本共通點，南韓需要掌握原物料、零組件和設備領域基礎技術以保住全球IT大國地位。

我見好多巴打話南韓已經超越日本，但篇新聞點解好似講到南韓不堪一擊咁

因為南韓只係整合鏈上既強者，但好多製造零件既基礎材料既頂尖技術係日本既化工行業手上

基礎實力唔係咁易提升

講到底就係國家底蘊

呢樣野唔係佢嘅錯
全世界基本上啲電子/材料技術都係base on 美日
德國以前都係但係收咗皮

日本仲有好多專利係手?

咩嘢叫做原始技術

國家要夠多癲佬
窮一生精力同財富去研究一樣野

日本只係唔玩工業下游，上游無論零部件原材料、細至一粒電容電阻、基礎物料都仲係首屈一指，而家潮流影響少好多，好簡單iphone可能三年後就唔興，但入面既電容電阻係唔會outdated

中國都抌左好多水
好似咩世界技能大賽都贏唔少
孰手男女技工係唔錯嘅

幾年前中國人仲笑日本電器沒落
高價買低端產業仲以為執到寶

支那從來都係得兩個優勢：
廉價勞動力同無限污染

日本家用市場係做唔起,但核心技術同美國一樣都係根基好深,所以大部份日本企業賣畀支那只係個Brand Name使用權

睇過NETFLEX 話中國人係美國做玻璃廠
D 鬼佬鬼婆黑鬼做做下又要TEA TIME 手腳又慢 又要搞工會
結果都係由請大陸人過美國做
好似蘋果呢D大企業一定鐘意奶共
有巿場 又有勞工

美國佬梗係

山水已經變左支國公司，日本科技工業末落美國佬都有份，三星大把政府補貼，美國佬都無出聲，所以日本RAM廠全部死晒

瓦房店自古以來都係幫文明中心做代工

所以話支那人拉低哂全世界生活水平